其實經濟學中邊個投資原則先係啱？

不要把所有的雞蛋全都放在一個籃子裡
把所有雞蛋放在同一個籃子裡

all in tsla

不要買賣雞蛋 高風險低回報

香港人：將啲雞蛋拎晒去買樓

買得就即係睇佢升
點解唔ALL IN?

經濟學唔係教你炒股

機會成本

唔一定係炒股嘅

無知一問 Asset allocation關經濟學事？

跟龔成買 2800

不要把所有的雞蛋全都放在一個籃子裡
然後在復活節賣哂佢

廢老：on9仔先diversify

啲投資原則冇經歷過牛市熊市點驗證到？牛市亂買贏

我選正評
因為買咩都好
個結果都得升或者跌兩種
就算拆散100袋個概率都係不變
反而不同籃子既手續費更加多
長遠黎睇點都係all in好

你可以考慮盈富（2800）。
另外再加1、2隻：銀娛（0027）、恆基（0012）、港鐵（0066）、太古地產（1972）等，你可以了解下這些股票，然後從中選股。

其實係有math model計

分散投資可以緩和到投資壓力。當你睇中幾隻股。隻隻都升。但係有d升得快有d升得慢。呢個時候你隻隻都買咁樣個心理壓力會冇咁大。 如果all in一隻。唔好彩買中隻升得最慢。又或者買左隻升速中中挺挺果陣 就會有個心理壓力 另外 同埋會對個市場大方向觸覺比較敏銳。

每隻股票升跌都比到經驗值你。你會更加肯去理解升降背後個原因。最終會另到你更加容易賺錢。

本大要分散
本少可集中

Mark Cuban: 弱智仔先diversification

索羅斯：低B仔先diversification

龔成：勿將全部雞蛋放在同一籃中！

馬克吐溫：on9仔就話啦：「唔好放曬啲雞蛋落同一個籃度！」咁咪姐係講緊要同時分散曬你啲錢同你既注意力？聰明人會話：擺曬啲蛋落同一個籃度，然後睇撚實個籃呀！

Behold, the fool saith, "Put not all thine eggs in the one basket" - which is but a matter of saying, "Scatter your money and your attention"; but the wise man saith, "Pull all your eggs in the one basket and - WATCH THAT BASKET." - Pudd'nhead Wilson's Calendar

Mark Twain, Pudd'nhead Wilson